# Космические ракеты SpaceX

## Описание

* Приложения разработанно в рамках выполнения тестового задания
* ТЗ: https://drive.google.com/file/d/1ziJ2zTQOf0E-i8SGRXopdvD8N8nvsxTA/view
* Платформа: IOS

## Скриншоты

<img src="Screenshots/mainScreen.png" width="197" height="426">
<img src="Screenshots/settingsScreen.png" width="197" height="426">
<img src="Screenshots/launchScreen.png" width="197" height="426">

## Технологии

* Кастомные + переиспользуемые UI компоненты на UIKit
* Верстка - code + NSLayoutConstraints
* Архитектура - MVC
* Главный экран - UIPageViewController
* Отдельный сетевой слой
* Cохранения данных при помощи UserDefaults

### Устройства

* IPhone
* IOS 17.0

### Установка

* загрузить проект из GitLab

### Среда разработки

* реализованно при помощи XCode
* версия 15.2

### Инструкция по использованию

* Переключение между ракетами происходит при помощи свайпов  
* При нажатии на кнопку открываеться экран настроек, пользователь может выбрать еденицы измерения для данных, представленных в UICollectionView
* При нажатии на кнопку "Посмотреть запуски", открываеться экран, где представленна UICollectionView, в которой отображается название космической ракеты и список ее состоявшихся запусков.
* При нажатии на кнопку "Настройки", напротив названия ракеты на первом экране
презентуются модально Настройки. Данный экран предполагает выбор единиц измерения для следующих параметров ракет:

|Праметр |еденица измерения №1 |еденица измерения №2|
|:-------:|:------:|:---:|
высота ракеты|метры| футы |
диаметр |метры| футы |
масса|килограммы|фунты
полезная нагрузка|килограммы|фунты
 
## Разработчик

* Роман Степанов
* Почта - roma-s01@mail.ru
* Телеграм - @chester_hard

## История верий

* 1.0
